¿Puede sostenerse el estado con otros recursos distintos de los impuestos?

apoyo: 

Financia­miento  como el endeudamiento publico interno o externo, cualquier clase de deuda que contraiga debera pagarla a futuro aumentada con las intereses.